\assignementTitle{Теория информации: энтропия Шеннона}{5}

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми 
цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).

\begin{itemize}
 \item[а)] Энтропия Шеннона принимает минимальное значение на равномерном распределении (для любого $i$ верно $p_i = \frac{1}{n}$) 
 среди всех возможных распределений на таком же числе исходов. 
 \item[б)] $H(\alpha\ |\ \beta) = H((\alpha, \beta)) - H(\beta)$.
 \item[в)] Для любого вероятностного распределения $H(\alpha) \geq 0$. 
 \item[г)] $H((\alpha, \beta)) \leq H(\alpha)$ для любых двух вероятностных распределений $\alpha$ и $\beta$.
 \item[д)] $H((\alpha, \beta)) = H(\alpha) \cdot H(\beta)$ тогда и только тогда, когда $\alpha$ и $\beta$ --- независимые вероятностные распределения.
 \item[е)] $H((\alpha, \beta, \gamma)) \leq H(\alpha) + H(\beta) + H(\gamma)$ для любых трех вероятностных распределений $\alpha$, $\beta$ и $\gamma$.
 \item[ж)] $I(\alpha : \beta) = 0$ тогда и только тогда, когда $\alpha$ и $\beta$ --- независимые вероятностные распределения.
 \item[з)] Существует вероятностное распределение $\alpha$ такое, что $p_1 = p_2 = p_3 = \frac{1}{100}$ и $H(\alpha) = 0$.
\end{itemize}

% \soultionSection

% Объясним только пункты, утверждения в которых неверны. г) уравнение касательной в точке $t=2$ имеет вид $5x-3y+8=0$. е) знак не правильный, эта формула считает площадь фигуры, которую параметр $t$ обходит по часовой стрелке. з) 
% $\int_{-2}^2t^2(3t^2-4)dt=\dfrac{256}{15}.$

\answerMath{01100110}